皇仁中一男生上體育堂猝死 全校師生默哀悼念

灣仔名校皇仁書院發生學生猝死事件。該校學生向《蘋果》表示，校內有一名中一男學生，於上午11時許，在球場上體育課期間突然暈倒，由救護車送往律敦治醫院，惜抵院後證實不治。
報料的學生稱，全校今日最後一堂均不用上堂，學生轉到禮堂，由校長宣佈1D班一名男同學於校內的南面球場暈倒送院不治的消息，其後全體師生默哀1分鐘。校長稱，會安排有需要的同學接受心理輔導及情緒治療。
皇仁書院發言人證實事件，指校方已啟動危機應變小組，將於今日內向各家長發通告交待事件。警方表示，上午11時36分，接獲上址一名33歲姓翁男職員報案，指有一名12歲男生在操場暈倒，警員接報到場，該名男童昏迷被送往律敦治醫院治理，其後證實死亡。警方初步調查後相信事件沒有可疑，案件列作「送院時死亡」，男童死因有待驗屍後確定。

任何人冇出現

左手……右手……直手擺係心口……

00後渣架

變鬼故

夜晚有拍波既聲

任何人去咗邊

諗起當年ive 有人跳樓，有條友諗住沖去醫務室求救， 點知醫務室冇人，冇人都算，仲要鎖左， 係香港地真係住係醫院附近先安全

屌咪鳩up啦

佔中搞到送唔切去律敦治醫院？

怕影響校譽就拿拿臨送去醫院你都on99

報料係為錢？
學校死人應該點都會向外公佈架喎

所以真系要用AED

你大陸人黎？

香港冇good samaritan law

戅鳩？

一個已經死左既人係唔會二次死亡

啲小學雞以為喺連登咁樣講會好威威
鬧佢on9都可以慳番

真係講多都哂氣

諗返起十幾歲有次應該係放暑假, 同屋企人落街跑下圈
返到屋企樓下我開始眼前一黑, 慢慢黑, 之後即刻訓落地下, 竟然冇死到

利申 身體差

講緊香港法律你就問人地係唔係大陸人

外國 野外求生/急救/煮食 必修
點解香港會咁落後

就算即時急救都未必救得返

唔救就1%都無，香港幾時變成大陸咁見死不救

有冇打 999

CPR AED

Rip

你老母都係

你以為啦 唔係早幾年定十年 有單有個人0係急症室門口猝死咩?

有可疑wo
係咪九分鐘跑死頂

老師有責任留意wo

可能真係冇
呢d名校為左廢是7

皇仁

學校多數有指引打去消防控制中心直接叫救護車

邊度有講冇做cpr

邊到有講有做cpr?

[/quote]邊到有講有做cpr?[/quote]

校方見狀連忙報警，其時亦有合急救資格老師上前為事主急救。

同埋我想講人無惻隱之心咁同畜牲有咩分別？

Ok 自隊1打

今日捐完血之後, 搭地鐵番屋企, 企企下覺得唔對路, 之後就即刻暈咗, 好彩無事死唔去

申行 身體差

外國係邊個國家先,俄羅斯?
我係美國讀書果陣都冇依D野,係每年有30分鐘講解急救既
D同學仲話見到有人死都唔會救
PS: D同學係白人,有藍眼珠,金頭髮既

如果你冇legitimate嘅證據證明你係“收到風”你就等俾人告defamation啦

告單民事Queen's實出得起 分分鐘搵個alumi都可以同你免費打幾堂

你真係唔識架喎

上次已經有巴打特登開post解釋你班文盲聽

上面條友唔識香港法律畀人寸大陸 你又柒一次

名校生投個胎都叫成功左
咁都要重抽

小時了了，大未必佳

全部學校都有指引
做唔做係另一回事
你有做學校就知

你有事唔好叫救命
屌你老母

唉 , 整定架啦
RIP

屌，上面明報條link咪講咗有即時急救同報警，唔撚知就咪亂講

on 9 , 啲體育老師一定識急救架啦
話無急救嗰啲真係 傻撚左

What’s going on

知道亦都試過係學校到救，
面對住哮喘個學生吸曬藥都無用時，
你除左叫白車同安慰佢之外根本無野做到

師弟rest in peace

皇仁怕咩影響校譽, 大把人狗衝去報啦

上面果堆人

地區雞校就算

皇仁駛唔駛驚影響校譽

怕影響校譽真係笑撚死
用下個閪腦啦

咪就係
皇仁wor
就算成一半學生無端端死左d老母一樣照送d仔去讀

自己考唔到班小學雞就以為皇仁係有錢仔學校

Pe老師唔係要有急救牌嘅咩？

任何人真係好重要！

係官校，未必好有錢，好似小弟咁

兒登仔無常識

佢地好似前排先搞過AED TRAINING

明愛

你住係醫院門口都冇用

所以一定有急救

重點唔係皇仁定邊間
而係點解會有弱智連登仔覺得 有學生上堂突然猝死會影響到校譽
究竟呢d意外同校譽有咩關係 咁都有得陰謀論係咪弱撚智

仲有點解驚影響校譽 所以就要拖延救援
學生有事都唔即時處理先係影響校譽喎 究竟班傻鳩智商有無10歲水平

on9

皇仁=垃圾學校

啱啊，你見到有人殺人放火你都可以扮睇唔到

你同大陸啲賤種有咩分別？
你條命都係賤過泥

一間學校最惡係家長同家教會
萬一你叫錯白車，又或者根本冇必要叫，呢班家長一定照肺照到麻撚煩
老師當然係有常識，但問題係呢d煩鳩家長會令佢地做野猶豫

唔好以為皇仁就唔洗面對家長，呢班家長先係最惡唔講道理果批

其實arrest 有AED CPR唔一定救到
但arrest 咗唔救就一定死咁解

有勇氣死
無勇氣生存

一路好走

兩年前都試過 捐完血第二日搭巴士企企下眼前好黑又耳鳴 雖然無暈到但下站落車都要搵人幫手 自此之後唔敢再捐血

AED 都大把地方無，反而香港啲大商場都有AED

between 藍眼珠

你老母怕唔怕你有辱家聲？
弱智死鳩開啦

你都係onlun9

rip 細佬上左天堂啦

其實攰同心痛之類係警號，
唔好被社會吹捧努力嘅風氣去漠視呢啲警號

有冇名同年紀開？識人讀緊

我唔覺得家長會認為校方做多左
作為家長 任何情況都會傾向保護自己仔女多d掛
就算無必要叫而校方叫左 我唔見得佢地會反感

睇清楚topic啦，「心臟停頓時」呀文盲，
佢只要未完全停，或者你無法確定佢有無停，
你都要奶野呀。
仲講法律，個post入面大大隻字講到明無保障，
睇撚哂先衝出來柒啦，正係睇到個標題就射到一地都係。

馬總統看錶

好多皇仁書院舊生

屌你老味 笑撚到我
一個普通人 眼見有人受傷要急救 點撚樣100%確定傷者「心臟停頓」呀? 下? 咁撚樣個個都唔撚使急救啦?

* 好多人都擔心法律責任，香港雖然無Good Samaritan Law，但係common law的制度底下，除非你故意傷害病人，否則急救一個心跳停頓的病人係難以負上任何的法律責任。當然希望政府可以立法清晰地保障市民

你係咪文撚盲架屌 重開post講女權 屌

one ticket to hell plz

個pe呀sir好撚自責

人地係猝死呀
乜撚野無勇氣呀

我都唔知個呀sir究竟做錯d乜要俾人咁話法
一係話冇做急救
做咗又話胡亂做會俾人告
想點

另類酸民

呢個真

取消PE堂啦

咪比班mk 運動仔圍爐

我地毒撚都被排斥 坐埋一邊 又要比阿sir迫跑圈

係咪本身老豆老母身體好差，有遺傳性心臟病？唔係好少咁細個就咁走左...

求咩救呀
報警啦on9

其實唔應該有

點解呢個又咁多正皮呢？上面個個話唔擺得幾耐又咁多負皮呢？個標準係點

呢d就生死有命啦

唔知係毛欣定高sir教PE呢？以前中一係高sir

高sir升職去左長洲官中做副校啦

其實QC既PE堂好Hea，真係意外冇辦法

小弟好多好多年前中一

佢地以為皇仁係地區名校咩，笑撚死

毛欣退咗休好耐啦，鍾斌都退咗

得一個姓翁 好似

二撇雞呢？傳聞當年係PE房睇咸片被斷正？

格黎聖保碌有冇急診室

渣GA

斌
好! 大家運動中熱身啦吓
然後入房煲股

返工間中會喺灣仔撞到鍾斌
冇乜精神咁

佢先唔驚
聽講desktop wallpaper都係嗰啲野

有，雖然無藥但都要mon住佢，當佢無辦法自己呼吸，呢個時候人工呼吸係幫到佢

哮喘係氣管脹起引致無法呼吸 你吹佢都無用，除非果到本身有BVM 就可以用OPA 幫佢

BVM咪又係bump，同人工呼吸一樣效果
OPA同氣管收縮無咩關係喎
如果個人只係透唔到氣又意識清醒係唔洗OPA

我都試過通完兩晚頂去廁所眼前一黑
暈咗喺廁所半日冇人知
起身發現成支掃把比我撞到變咗L形
好彩冇事

其實呢d係咪有隱性心臟病？

應該都係

好在佢最後無咩事,因為我自己細個都有過哮喘,所以我好明佢真係好辛苦

我都明
所以轉天氣，冬天，運動，空氣差，遊車河(開蓬/非密封嘅車)，就一定要帶藥，最重要係重溫正確使用哮喘藥嘅方法

靚首抽都要死

仲未有人講呢樣
學期一開始學校係會派張form
問家長佢地嘅小朋友適唔適合上體育堂

好老師黎 對學生好好
希望可以盡快振作

同我一樣。。。小學打兵乓球去廁所訓左係到睇野黑白，以為會死

師弟RIP

又唔講死因

都未驗屍點知死因呀

RIP

心臟 同 休克 唔同⋯

事實係好多香港人怕事怕麻煩驚上身 見有人暈左 好少少都會幫手報警 仆街個班甚至警都唔撚7報攞住部電話影影影

唔好問我點解知 做野見唔少

連登仔會話識急救有乜用，call白車仲快

呢間野係米有錢都讀唔到